{
    "title": "孟子六4",
    "range_remark": "(P.881-908)",
    "questions": [
        {
            "id": 1,
            "order": 1,
            "type": 1,
            "stem": "不教民而用之，謂之「」。 所言者是？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1) 傷民",
                "2) 殃民",
                "3) 禍民   881"
            ]
        },
        {
            "id": 2,
            "order": 2,
            "type": 1,
            "stem": "太公之封於「」也。是指何處？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)齊",
                "2) 魯",
                "3)衛    881"
            ]
        },
        {
            "id": 3,
            "order": 3,
            "type": 1,
            "stem": "慎子勃然不悅曰：此則「」所不識也。所言者是？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)告子",
                "2)白圭",
                "3) 滑釐  881"
            ]
        },
        {
            "id": 4,
            "order": 4,
            "type": 1,
            "stem": "地非不足，而「儉」於百里。即是，",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)節儉",
                "2)差不多",
                "3)止而不過   882"
            ]
        },
        {
            "id": 5,
            "order": 5,
            "type": 1,
            "stem": "今之所謂良臣，古之所謂「」也。所言者是？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1) 民賊",
                "2) 富桀",
                "3) 仁者  884"
            ]
        },
        {
            "id": 6,
            "order": 6,
            "type": 1,
            "stem": "以下何者非屬「富桀」也。",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1) 君不鄉道",
                "2) 不志於仁",
                "3) 而求為之強戰  885"
            ]
        },
        {
            "id": 7,
            "order": 7,
            "type": 1,
            "stem": "我能為君「約與國」，戰必克。是何意？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)盟邦",
                "2)同盟國",
                "3)以上皆是  885"
            ]
        },
        {
            "id": 8,
            "order": 8,
            "type": 1,
            "stem": "吾欲二十而取「」，何如？下列何者正確",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)三",
                "2) 一",
                "3)二  887"
            ]
        },
        {
            "id": 9,
            "order": 9,
            "type": 1,
            "stem": "子之道，「貉」道也。發音為？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)ㄇㄛ",
                "2)ㄇㄛˊ",
                "3)ㄇㄛˋ  888"
            ]
        },
        {
            "id": 10,
            "order": 10,
            "type": 1,
            "stem": "無諸侯幣帛「饔飧」是指？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1) 熟食",
                "2) 生食",
                "3) 餐點   888"
            ]
        },
        {
            "id": 11,
            "order": 11,
            "type": 1,
            "stem": "「」之為人重節流而不知開源之道，是指誰？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)告子",
                "2)白圭",
                "3) 慎子  889"
            ]
        },
        {
            "id": 12,
            "order": 12,
            "type": 1,
            "stem": "欲輕之於堯舜之道者，也我將言其「」也。是指：",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1) 大桀小桀",
                "2) 大貉小貉",
                "3) 大貉大桀   888"
            ]
        },
        {
            "id": 13,
            "order": 13,
            "type": 1,
            "stem": "今吾子以「」為壑。以下何者為是？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1) 鄰國",
                "2)四海",
                "3)本國   890"
            ]
        },
        {
            "id": 14,
            "order": 14,
            "type": 1,
            "stem": "「」說：我治水要勝過夏禹? 何者正確？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)告子",
                "2)白圭",
                "3) 慎子  889"
            ]
        },
        {
            "id": 15,
            "order": 15,
            "type": 1,
            "stem": "水逆行，謂之「」。其正確為何？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1) 洚水",
                "2) 洪水",
                "3)治水  890"
            ]
        },
        {
            "id": 16,
            "order": 16,
            "type": 1,
            "stem": "君子不「亮」，惡乎執？是",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)信",
                "2)明",
                "3)誠   895"
            ]
        },
        {
            "id": 17,
            "order": 17,
            "type": 1,
            "stem": "多「聞識」乎？何為正確？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)術",
                "2)書",
                "3)藝  895"
            ]
        },
        {
            "id": 18,
            "order": 18,
            "type": 1,
            "stem": "「訑訑」之聲音顏色，距人於千里之外。發音為？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)一 一",
                "2)一 一ˊ",
                "3)ㄊㄚ ㄊㄚ  894"
            ]
        },
        {
            "id": 19,
            "order": 19,
            "type": 1,
            "stem": "魯國要叫「」主持國政。孟子歡喜得睡不著覺。何為正確？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)樂正子",
                "2)白圭",
                "3)公孫丑  895"
            ]
        },
        {
            "id": 20,
            "order": 20,
            "type": 1,
            "stem": "士止於千里之外，則「」之人至矣。何者正確？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)面諛讒諂",
                "2)讒諂面諛",
                "3)面讒諂諛  894"
            ]
        },
        {
            "id": 21,
            "order": 21,
            "type": 1,
            "stem": "孟子與誰論仕之道？→其正確為何？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)陳臻",
                "2)公孫丑",
                "3)孫叔敖  899"
            ]
        },
        {
            "id": 22,
            "order": 22,
            "type": 1,
            "stem": "「」舉於魚鹽之中。以下何者是?",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)管夷吾",
                "2)膠鬲",
                "3)傅說  900"
            ]
        },
        {
            "id": 23,
            "order": 23,
            "type": 1,
            "stem": "「版築」，以下何者非也。",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)泥水匠",
                "2)廚子",
                "3)營建業  901"
            ]
        },
        {
            "id": 24,
            "order": 24,
            "type": 1,
            "stem": "舉於「士」。是以下何職位？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)將士",
                "2)進士",
                "3)獄官  901"
            ]
        },
        {
            "id": 25,
            "order": 25,
            "type": 1,
            "stem": "入則無法家「拂」士。發音為？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)ㄈㄨˊ",
                "2)ㄈㄛˊ",
                "3)ㄅㄧˋ  902"
            ]
        },
        {
            "id": 26,
            "order": 26,
            "type": 1,
            "stem": "出則無「」者，國恒亡。意即？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)外患敵國",
                "2)敵國外患",
                "3)國外敵患  900"
            ]
        },
        {
            "id": 27,
            "order": 27,
            "type": 1,
            "stem": "孟子訂出另一條人生定理來，就是：「」能激發人的生機，而「」反而容易害人陷於滅亡，何者正確？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)憂患、安樂",
                "2)安樂、憂患",
                "3)煩惱、快樂  903"
            ]
        },
        {
            "id": 28,
            "order": 28,
            "type": 1,
            "stem": "經師人師者之有不屑教之事，乃「」的教育方式。→是指 ?",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)激怒法",
                "2)激將法",
                "3)激進法  907"
            ]
        },
        {
            "id": 29,
            "order": 29,
            "type": 2,
            "stem": "然且仁者不為，況╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴志於仁而已。",
            "answer": "於殺人以求之乎君子之事君也務引其君以當道"
        },
        {
            "id": 30,
            "order": 30,
            "type": 2,
            "stem": "所就三，所去三。「 ╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴ 」，則就之；「╴╴╴╴╴╴」也，則去之。",
            "answer": "迎之致敬以有禮言將行其言也禮貌未衰言弗行"
        },
        {
            "id": 31,
            "order": 31,
            "type": 2,
            "stem": "人恒過，然後 ╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴ ",
            "answer": "能改困於心衡於慮而後作徵於色發於聲而後喻"
        }
    ]
}